[
    {
        "question": "一家三口人,三人年龄之和是72岁,妈妈和爸爸同岁,妈妈的年龄是孩子的4倍,三人各是多少岁？",
        "answer": "爸爸妈妈都是32，孩子8岁；",
        "category": [
            "primaryschool"
        ]
    },
    {
        "question": "甲乙丙丁各自参加篮球、排球、足球和象棋。现在知道:(1)甲的身材比排球运动员高。(2)丁由于事故失去双腿。(3)足球运动员比丙和篮球运动员矮。问甲乙丙丁各参加什么项目？",
        "answer": "丁肯定是象棋；甲参加篮球，丙是排球，乙是足球运动员",
        "category": [
            "primaryschool"
        ]
    },
    {
        "question": "联欢会上，把10个水果装在6个袋子里，要求每个袋子中水果都是偶数，而且没有空的袋子和多余的水果。怎么装？",
        "answer": "每个袋子装2个，把5个袋子放在最后一个袋子里面。",
        "category": [
            "primaryschool"
        ]
    },
    {
        "question": "淘气有300元，买书用去56元，买文具用去128元，淘气剩下的钱比原来少多少？",
        "answer": "56+128=184。",
        "category": [
            "primaryschool"
        ]
    },
    {
        "question": "兄弟两人去钓鱼，一共钓了23条，哥哥钓的鱼比弟弟的三倍还多3条，哥哥弟弟各自钓了多少鱼？",
        "answer": "弟弟5条，哥哥18条。",
        "category": [
            "primaryschool"
        ]
    },
    {
        "question": "某外星人来地球，随身带着硬币1分，2分，4分和8分，如果他想买7分的商品，应该如何付款？买9分，10分，13分和15分的商品呢？",
        "answer": "7=1+2+4； 9=1+8；10=2+8；13=1+4+8;15=1+2+4+8;",
        "category": [
            "primaryschool"
        ]
    },
    {
        "question": "有香蕉，苹果，桔子三种水果。小刚，小林和小红各拿了一个不同的水果。小刚说，我不吃桔子。小林说我不吃苹果也不吃桔子；他们各拿了什么水果？",
        "answer": "小林拿了香蕉；小红拿了桔子，小刚拿了苹果；",
        "category": [
            "primaryschool"
        ]
    },
    {
        "question": "有一位四位数，各位数字之和等于34.符合这个条件的四位数有哪些？",
        "answer": "8899, 8989, 8998, 9889, 9898, 7999, 9799 9979 9997",
        "category": [
            "primaryschool"
        ]
    },
    {
        "question": "已知一张桌子价钱是一把椅子的10倍，又知一张桌子比一把椅子多288元，一张桌子和一把椅子各多少钱？",
        "answer": "桌子320元，椅子32元。",
        "category": [
            "primaryschool"
        ]
    },
    {
        "question": "摆硬币；10个硬币，摆成5行，并且每行有4个硬币。",
        "answer": "",
        "category": [
            "primaryschool"
        ]
    }
]
